肥仔金教會我們什麼 - 林夕

肥仔金教會我們什麼 - 林夕

KCNA圖片(資料圖片)

金正恩首先教會我們的是做人做事不能太絕，殺伐過甚，很多人希望看到現世報，金家白頭山正統若就此斷絕，也是因為他自己做得太絕。

還有呢，當然是要注意身體健康，若有理由叫我堅決戒煙，金正恩手不離煙的傳聞，應該居功不少。還有飲食要注意，吃得越奢華，三高越快高不可攀；心血管有問題的老人家在冷天要注意保暖，金正恩勉強要騎馬上白頭山，冷得血管收縮，這像老人家一樣的身體，據說也是引爆心臟病併發的起因。這本來是人盡皆知，何以離我們好像很遠的北韓領導人會成為恐嚇我們注意體重比例的樣辦？那就想想金正恩過的是什麼日子，人若贏得全世界的恐懼、恨惡、笑柄，吃盡二千幾萬人的民脂民膏，但失去了健康，天天在將生即死中度過，又有什麼意思？

把規模縮小，其實人人都可以是金正恩：一個貪字，一個狠字，一個淫字，此淫不同彼淫，應作淫雨霏霏解，過度之謂也。只要吃喝過度、濫權過度、乞人憎過度，金正恩們皆是一樣收場，而且未收場也不見得活得安樂。

能做到人人害怕你，馴服於你，時時刻刻怕得罪你，惹你不開心，代價是你付不起的，很威風是不是？如果傳聞是真的，心臟支架手術本來風險不高，但那北韓醫生太緊張了，手一直發抖，一切下去，時局將會大變，小命必將不保。如果平時不是太惹人恐懼，按正常心態開刀，或許就沒事了；平時端一杯滿滿的水，越是恐懼潑灑了一地水，墨菲定律就會出現，真的就弄得一地濕。莫非太緊張太害怕，現實就越會往最壞方向發展？當然。

所以，金正恩教會我們，即使不是醫生，是律師是法官是公務員是教師是校長是中學生大學生是任何普通人，謹守自己專業，眼中沒所謂金正恩還是金大大還是什麼大大，無懼於他的權勢手段，都是人一個，他就在面前，手不必發抖，就當他是普通人，健康會出問題的人，也會有各種恐懼的人，就不必被恐懼威嚇到。保持平常心，緊守自己專業，平日在所謂大人物面前，堅持不亢不卑；北韓醫生在金正恩的心臟面前被極權嚇壞，我們管你中聯辦，該做的事就做，社會瀕死彌留階段，該做的手術，還是要好好做。

最後，像聞名世界越來越稀有的獨裁領導人，真是生前累蟻民，死後累街坊。金正恩一旦往生，朝鮮半島必有一熱戰，疫情之下，加上動兵，太像世界末日前夕了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

[行動po]香港人日程表更新

肥仔金教會

click link ar 大家